習近平：探索「兩制」台灣方案 統一後台灣永保太平

北京今隆重紀念《告台灣同胞書》發表40周年，中共總書記習近平出席大會並發表講話。習近平表示，希望港澳同胞及海外僑胞為和平統一再立新功。

習近平指出，兩岸長期存在的政治分歧問題，是「影響兩岸關係行穩致遠的總根子」，總不能一代一代傳下去，又說「祖國必須統一，也必然統一」，稱「這是70載兩岸關係發展歷程的歷史定論，也是新時代中華民族偉大復興的必然要求」。

習近平亦提到「一國兩制」，稱「『一國兩制 』的提出，本來就是為了照顧台灣現實情況，維護台灣同胞利益福祉」，明言要「探索『兩制』台灣方案」。

他強調，「和平統一、一國兩制」是實現國家統一的最佳方式，制度不同不是統一的障礙，更不是分裂的藉口，又承諾統一後台灣人的社會制度、生活方式、私人財產、宗教信仰、合法權益等，都將得到充分尊重和保障 。

習近平更言：「和平統一之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。 」說罷，全場響起掌聲。

（新華社）

作為一個人, 而且作為一隻白老鼠
我絕對唔想見到中國台灣

同一個大話講廿年
有少少羞恥心都講唔出

成篇飛機文

自己講出黎唔笑先好野

國家主席習近平就兩岸關係發展，提出五點意見，指「和平統一、一國兩制」是實現國家統一的最佳方式。

在台北，蔡英文總統下午舉行記者會回應，重申台灣絕不會接受「一國兩制」， 強調絕大多數台灣民意也堅決反對一國兩制，又指始終沒接受九二共識，就是因為北京當局的九二共識是「一個中國，一國兩制」，而習近平的講話證實了台灣的疑慮。

她指，兩岸之間的政治協商，必須經過台灣人民授權和監督，並經由兩岸以政府對政府的模式進行，強調沒有任何人、任何團體有權代表台灣人進行政治協商。

蔡英文重提昨天的新年談話，指必須以和平對等方式處理，而非以打壓威嚇企圖要台灣人屈服。她說兩岸經貿應該是互惠互利，共融發展，反對北京以一中為核心的經濟統戰。

English即刻一巴車落維尼到

主人同奴隸嘅關係都好和平

其實, 可唔可以夾錢係台灣登報紙,
講下香港現狀俾台灣人知道
真正既"一國兩制" 點樣係香港實踐緊.

要留意既人點都會知
係唔留意時事既台豬登報都唔會睇

2020仲有總統選？中央欽點行政長官就有份

台豬：多謝中央

一國兩黨制咪得lo，台灣本身係中國一部份，民主中國嘛